\message{ !name(memoria.tex)}\documentclass[a4paper,12pt,hidelinks]{article}
\usepackage[margin=0.9in]{geometry}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{listings}

\lstset{
        basicstyle=\ttfamily,
        showstringspaces=false,
        breaklines=true,
        keywordstyle={},
        frame=single,
}

\setcounter{secnumdepth}{0}
\graphicspath{{graficas/}{./capturas/}} 

\title{\vspace*{\fill}Práctica 3 : Memoria caché y rendimiento\\
		\large \textsc{Arquitectura de computadores}\vspace*{\fill}}
\author{Daniel Fernández Sánchez\\
		Manuel Jiménez Sánchez
  }

\date{\today}
\begin{document}

\message{ !name(memoria.tex) !offset(-3) }

\maketitle
\newpage
\large{\tableofcontents}\normalsize
\newpage
\section{Ejercicio 0: Información sobre la caché del sistema}

Utilizando los siguientes comandos en los ordenadores del laboratorio obtenemos estos resultados:

\texttt{cpuinfo (mostrado sólo para uno de los cores)}
\begin{lstlisting}[breaklines]
processor	: 0
vendor_id	: GenuineIntel
cpu family	: 6
model		: 158
model name	: Intel(R) Core(TM) i5-7500 CPU @ 3.40GHz
stepping	: 9
microcode	: 0x5e
cpu MHz		: 800.000
cache size	: 6144 KB
physical id	: 0
siblings	: 4
core id		: 0
cpu cores	: 4
apicid		: 0
initial apicid	: 0
fpu		: yes
fpu_exception	: yes
cpuid level	: 22
wp		: yes
flags		: (...)
bogomips	: 6813.91
clflush size	: 64
cache_alignment	: 64 
address sizes	: 39 bits physical, 48 bits virtual
power management:
\end{lstlisting}
\texttt{getconf -a | grep -i cache}
\begin{lstlisting}[breaklines]
LEVEL1_ICACHE_SIZE                 32768
LEVEL1_ICACHE_ASSOC                8
LEVEL1_ICACHE_LINESIZE             64
LEVEL1_DCACHE_SIZE                 32768
LEVEL1_DCACHE_ASSOC                8
LEVEL1_DCACHE_LINESIZE             64
LEVEL2_CACHE_SIZE                  262144
LEVEL2_CACHE_ASSOC                 4
LEVEL2_CACHE_LINESIZE              64
LEVEL3_CACHE_SIZE                  6291456
LEVEL3_CACHE_ASSOC                 12
LEVEL3_CACHE_LINESIZE              64
LEVEL4_CACHE_SIZE                  0
LEVEL4_CACHE_ASSOC                 0
LEVEL4_CACHE_LINESIZE              0
\end{lstlisting}

\begin{itemize}
\item En el nivel 1, la caché está separada entre datos e instrucciones, las dos tienen un tamaño de 32768 bytes y 8 vías de asociatividad.
\item En el nivel 2, la caché es única  con un tamaño de 262144 bytes y 4 vías de asociatividad.
\item En el nivel 3, la caché también es única y tiene un tamaño de 6291456 bytes y 12 vías de asociatividad. 
\end{itemize}

El modelo que más se asemeja de la teoría, es la caché asociativa de n-vías, siendo n el correspondiente en cada nivel en el número de vías mencionado antes.
\newpage
\section{Ejercicio 1: Memoria caché y rendimiento}

En este ejercicio hemos usado un patrón intercalado para las pruebas y hemos utilizado un tamaño para empezar $ 10000+1024*8 = 18192 $

Nuestro script ej1.sh se encarga tanto de realizar las pruebas como de hacer la media entre todas las muestras y generar la gráfica. 

Para realizar la siguiente gráfica, hemos utilizado 10 incrementos de 64 en el tamaño de la matriz y 3 veces en las que se ejecutan las pruebas para hallar una media de nuestros datos.

El número P es calculado de la siguiente manera:

(número de clase de prácticas + número de pareja) mod 10 =$\ (1301+17)\ mod\ 10 = 8$
\begin{figure}[!htb]\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ej1/time_slow_fast.eps}
\end{figure}


Las pruebas ejecutadas consisten en sumar a sí misma una matriz generada con números pseudoaleatorios en su contenido.
\paragraph{}
La diferencia entre slow y fast, es que en slow se van iterando primero las filas, por lo que la fila en memoria va cambiando por cada iteración, siendo necesario cargar en todas las iteraciones la fila correspondiente. La fila se va perdiendo en todas las iteraciones y se tiene que volver a cargar en memoria en cada iteración del bucle, deteriorando considerablemente el rendimiento de la operación.
\paragraph{}
En fast las iteraciones de cada posición se hace primero por columnas, esto hace posible ir almacenando primero una fila para luego ir iterando todas sus columnas sin tener que hacer consecutivas reservas en cada iteración del bucle.
\newpage
\section{Ejercicio 2: Tamaño de la caché y rendimiento}
Las pruebas se han realizado con un tamaño mínimo de matriz de 1000 y un tamaño máximo de matriz de 2000. Las veces que se han realizado estas pruebas han sido 2. No hemos usado un tamaño de matriz de 18192 porque al ser necesarias tantas muestras por caché, el programa se demora considerablemente.
\begin{figure}[!htb]\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ej2/cache_lectura.eps}
\end{figure}
\begin{figure}[!htb]\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{ej2/cache_escritura.eps}
\end{figure}

\end{document}

\message{ !name(memoria.tex) !offset(-129) }
